美國貿易代表署報告批評台灣對美豬牛限制並不科學 批評中國不公平行為及打壓新疆

美國貿易代表署（USTR）周一（3/1）公佈拜登政府2021年的貿易談判議程年度報告書，當中特別列出中國多項強制且不公平的貿易行為，包括在新疆強迫維吾爾人勞動等等，並說美國將使用所有手段來對付中國。在這份年度報告書當中，只有中國被特別列出為拜登政府將處理之國家。此外年度報告書也特別點名台灣，在美國農產品包括牛肉與豬肉進口的限制，「並非基於科學 」。

這份報告書當中說，美國持續追踪台灣是否遵守2016年《台美貿易暨投資架構協定》（TIFA）當中的承諾，而台灣的農業政策並「未基於科學」，尤其在解除美國豬肉跟牛肉進口限制方面。另外台灣在進口稻米的農藥最大殘留數上限的限制，還有對美國農業生物技術產品進入台灣市場設下的壁壘，還有智慧財產權，醫藥與醫療器材價格製定與報銷的透明度與可預見度，都是美國關切的項目。

另外，美國也希望台灣要改善投資環境，包括確保科技法規不成為包括化學、化妝品、消費商品等產業的負擔。報告中也點出，台灣是美國有機類商品的第五大貿易夥伴，美國在2020年向台灣出口2900萬美元，不過，僅從台灣進口2萬2825美元相關商品。

這份美國貿易代表署的年度報告當中，有一份表格列出2020年12月31號時，世界貿易組織的所有會員，當中美國貿易代表署直接以「台灣」來稱呼，後面加上括弧說「世界貿易組織當中稱中華台北」。

另外，美國國會眾議院議員Tom Tiffany還有Scott Perry在2月26號提出決議案，呼籲美國政府終結一中政策，與台灣建交，承認台灣民選政府合法性、正常化美台外交關係，兩國互派大使；總統也應廢除限制美台官員溝通往來的準則。決議案還敦促美國貿易代表署啟動與台灣簽署自由貿易協定（FTA）的正式洽簽程序。（美國之音白宮記者黄耀毅／華府報導）